{"id":"o38","uid":"f558803d639fdeff51ade7960b3c9a7d","orderID":"o0038","name":"Grammle-O38","slug":"brilliant-oder-brillant","aliases":["o38","brilliant","brillant","f558803d639fdeff51ade7960b3c9a7d"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"brilliant","correct":"brillant","wrongex":"Trotz des **brillianten** Schachzugs, sämtliche Journalisten von Twitter zu verbannen, nahm der Flüchtlingsstrom zu Mastodon nicht ab.","correctex":"Trotz des **brillanten** Schachzugs, sämtliche Journalisten von Twitter zu verbannen, nahm der Flüchtlingsstrom zu Mastodon nicht ab.","status":2022,"alt":["fantastisch","genial","großartig","exzellent"],"confusion":["🇬🇧 Englisch: „brilliant“"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/haeufige_fehler/brilliant"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/brilliant.shtml"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/brillant"}],"wrongs":["\\b(b|B)(rilliant|RILLIANT)((e|E)(r|R)?)?(e|E|em|EM|en|EN|es|ES)?\\b"],"explanation":"Das Adjektiv „brillant“ leitet sich vom französischen Verb „briller“ ab, was „glänzen“ bedeutet, und darf nur ein einziges i beinhalten.","note":"Das Gleiche gilt für den Brillanten (Diamant).","type":"regeln"}
